歐盟擬放寬企業調派香港人往歐洲

歐盟擬放寬企業調派香港人往歐洲

歐盟27國外長星期一開會，討論了多項議題，包括香港局勢。歐盟外交高級代表柏瑞爾（Josep Borrell，文首影片截圖來自歐盟官網）和瑞典外相林德（Ann Linde）都透露，會上討論了進一步用來處理香港局勢再惡化的措施，而《華爾街日報》引述一份歐盟上週內部傳閱的文件，指出歐盟草擬了下一輪措施，包括放寬跨國企業可把香港居民調往歐洲的能力。

擬設平台諮詢港公民組織
根據《華日》，文件提出的措施還包括：
* 快速增加跟香港民主派社運人士接觸，包括邀請主要領袖在布魯塞爾歐盟機關會談
* 建立諮詢香港公民社會組織的平台，以協調歐洲各國應對香港局勢的行動，主要是為了保障歐盟在香港的大量經濟及金融利益
* 協調歐盟成員國跟其他民主國家的香港局勢回應行動，聯合向北京和香港當局作出勸說，並在G7、聯合國等平台，跟這些國家一同就香港問題發表聯合立場
* 向美國提出，在新建立的歐美討論中國議題的雙邊對話平台，討論香港
* 全歐盟暫停跟香港的引渡協議
* 考慮派出人權特別代表赴港

瑞典外相林德在外長會議後，於Twitter表示，香港的民主和人權空間持續縮窄，外長會議上，對擁有團結的歐盟對港政策和採取進一行動，有廣泛支持，將繼續討論進一步措施，她認為應討論可能的限制措施。
柏瑞爾：歐中投資協定跟香港問題分歧可並存
柏瑞爾在記者會上則說，部份內容跟《華日》提及的內部文件頗相似，只是沒有說得這麼多細節而已。

他說，歐盟對港有短期和長期措施，即時措施包括加強支持公民社會（即《華日》提到的加強接觸香港民間人士）、加強跟有相似意見的夥伴協調，以及繼續向中國表達歐盟關注香港狀況。

柏瑞爾又說，27國外長同意了情況一旦惡化時的措施，並列出可能會啟動歐盟採取新措施的「紅線」，包括改變香港立法會和行政長官選舉的方法，以及進一步削弱司法獨立。

他提到，27國外長也檢討了，香港情況不斷惡化下，對歐中整體關係有何影響，有關討論會持續。

但在回應記者提問時，柏瑞爾主動提到歐中投資協定，指出投資協定跟就香港局勢採取行動，兩者可同時進行，簽了協定後，歐盟仍可繼續向中國提出香港、新疆等人權問題。

聯合其他盟友——E3模式漸現？
有關歐盟協調夥伴國的香港問題回應，這可能會逐漸變成我去年所說的「E3模式」。

在伊朗核談判中，伊朗跟6個強國交手，但大部份實務談判中，由歐盟外交高級代表跟伊朗外長談判。要看上述歐盟文件的建議，會否變成「E3模式」。

但我去年談到「E3」，只是指協調德國、法國及已非歐盟成員的英國，而歐盟現時的建議是同時代表美國、加拿大、澳洲等國家，暫時看不到美國會容許／有需要歐盟在香港問題代表自己。

企業，不如搵一間係香港會調派去歐洲嘅企業黎睇睇...

我地會定期開會檢視措施係咪足夠

有架，我有朋友去左德國做野

去到比人當Chinese virus 當街比人打
不了

大把
好多香港人好撚勁你唔知
同埋真心香港人做野係有料

大把咁洗乜 BNO 姐, 個個去都得
現實係少到乜咁呀, 望下現實幾多人冇得走

又引咗班五毛入嚟

可以預期歐美等國家會接收大量既香港移民

然後繼續同大陸做生意

暫時兩三隻

如果歐盟底線係改變選舉辦法，咪即係今年之內

開放俾強國間諜

所謂底線過咗之後只係制裁啲condom嘅話
咁條所謂底線都無乜意思

舒特拉的名單